Entität: BikeHireDockingStation  
===============================  
[Offene Lizenz](https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/BikeHireDockingStation/LICENSE.md)  
[Dokument automatisch generiert](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTs-Ng5dIAwkg91oTTUdt8ua7woBXhPnwavZ0FxgR8BsAI_Ek3C5q97Nd94HS8KhP-r_quD4H0fgyt3/pub?start=false&loop=false&delayms=3000#slide=id.gb715ace035_0_60)  
Globale Beschreibung: **Fahrradverleih-Dockingstation**  

## Liste der Eigenschaften  

- `address`: Die Postanschrift  - `alternateName`: Ein alternativer Name für diesen Artikel  - `areaServed`: Das geografische Gebiet, in dem eine Dienstleistung oder ein angebotener Artikel erbracht wird  - `availableBikeNumber`: Die Anzahl der Fahrräder, die in der Fahrradverleih-Dockingstation zur Verfügung stehen und von Benutzern ausgeliehen werden können  - `contactPoint`: Kontaktstelle für den Fahrradverleih  - `dataProvider`: Eine Folge von Zeichen, die den Anbieter der harmonisierten Dateneinheit identifiziert.  - `dateCreated`: Zeitstempel der Entitätserstellung. Dieser wird normalerweise von der Speicherplattform zugewiesen.  - `dateModified`: Zeitstempel der letzten Änderung der Entität. Dieser wird in der Regel von der Speicherplattform vergeben.  - `description`: Eine Beschreibung dieses Artikels  - `freeSlotNumber`: Die Anzahl der Stellplätze, die für die Rückgabe und das Abstellen von Fahrrädern zur Verfügung stehen. Sie muss kleiner oder gleich der `totalSlotNumber` sein.  - `id`: Eindeutiger Bezeichner der Entität  - `location`:   - `name`: Der Name dieses Elements.  - `openingHours`: Öffnungszeiten der Andockstation  - `outOfServiceSlotNumber`: Die Anzahl der Slots, die nicht in Ordnung sind und nicht zum Ausleihen oder Abstellen eines Fahrrads verwendet werden können. Sie muss niedriger oder gleich sein als `totalSlotNumber`.  - `owner`: Eine Liste mit einer JSON-kodierten Zeichenfolge, die auf die eindeutigen Ids der Eigentümer verweist  - `provider`: Anbieter von Fahrradverleih  - `seeAlso`: Liste von uri, die auf zusätzliche Ressourcen über das Element verweist  - `source`: Eine Folge von Zeichen, die die ursprüngliche Quelle der Entitätsdaten als URL angibt. Empfohlen wird der voll qualifizierte Domänenname des Quellanbieters oder die URL zum Quellobjekt.  - `status`: Status der Fahrradverleih-Dockingstation. Enum:'working, outOfService, withIncidence, full, almostFull, empty, almostEmpty'. Oder jede andere anwendungsspezifische.  - `totalSlotNumber`: Die Gesamtzahl der von dieser Fahrrad-Dockingstation angebotenen Steckplätze  - `type`: NGSI Entity-Typ. Es muss BikeHireDockingStation sein    
Erforderliche Eigenschaften  
- `id`  - `type`    
Viele Städte bieten ein Fahrradverleihsystem für Bürger an. Diese können ein Fahrrad auf Basis verschiedener Abonnementtypen ausleihen. Eine Fahrradverleih-Dockingstation, an der abonnierte Benutzer ein Fahrrad ausleihen und zurückgeben können. Es bietet Daten über seine Hauptfunktionen und die Verfügbarkeit von Fahrrädern und freien Plätzen.  
## Datenmodell Beschreibung der Eigenschaften  
Alphabetisch sortiert (für Details anklicken)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
BikeHireDockingStation:    
  description: 'Bike Hire Docking Station'    
  properties:    
    address:    
      description: 'The mailing address'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/addressCountry'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/addressLocality'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/addressRegion'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, 03578. Model:''https://schema.org/postOfficeBoxNumber'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, 24004. Model:''https://schema.org/https://schema.org/postalCode'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/streetAddress'''    
          type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/address    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    availableBikeNumber:    
      description: 'The number of bikes available in the bike hire docking station to be hired by users'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number.    
    contactPoint:    
      description: 'Bike hire service contact point'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/contactPoint    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    freeSlotNumber:    
      description: 'The number of slots available for returning and parking bikes. It must lower or equal than `totalSlotNumber`'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number.    
    id:    
      anyOf: &bikehiredockingstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf:    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    openingHours:    
      description: 'Opening hours of the docking station'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/openingHours.    
    outOfServiceSlotNumber:    
      description: 'The number of slots that are out of order and cannot be used to hire or park a bike. It must lower or equal than `totalSlotNumber`'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number.    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *bikehiredockingstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    provider:    
      description: 'Bike hire service provider'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/provider.    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            format: uri    
            type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    status:    
      description: 'Status of the bike hire docking station. Enum:''working, outOfService, withIncidence, full, almostFull, empty, almostEmpty''. Or any other application specific.'    
      enum:    
        - almostEmpty    
        - almostFull    
        - empty    
        - full    
        - outOfService    
        - withIncidence    
        - working    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
    totalSlotNumber:    
      description: 'The total number of slots offered by this bike docking station'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number.    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type. It has to be BikeHireDockingStation'    
      enum:    
        - BikeHireDockingStation    
      type: Property    
  required:    
    - id    
    - type    
  type: object    
```  
</details>    
## Beispiel-Nutzlasten  
#### BikeHireDockingStation NGSI-v2 key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine BikeHireDockingStation im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2 bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
        "id": "Bcn-BikeHireDockingStation-1",  
        "type": "BikeHireDockingStation",  
        "address": {  
            "addressCountry": "ES",  
            "addressLocality": "Barcelona",  
            "streetAddress": "Gran Via Corts Catalanes,760"  
        },  
        "availableBikeNumber": 20,  
        "freeSlotNumber": 10,  
        "location": {  
            "type": "Point",  
            "coordinates": [  
                2.180042,  
                41.397952  
            ]  
        },  
        "status": "working"  
}  
```  
#### BikeHireDockingStation NGSI-v2 normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine BikeHireDockingStation im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
    "id": "Bcn-BikeHireDockingStation-1",  
    "type": "BikeHireDockingStation",   
    "status": {  
        "value": "working"  
    },   
    "availableBikeNumber": {  
        "value": 20,  
        "metadata": {  
            "timestamp": {  
                "type": "DateTime",  
                "value": "2018-09-25T12:00:00"  
            }  
        }  
    },   
    "freeSlotNumber": {  
        "value": 10  
    },   
    "location": {  
        "type": "geo:json",   
        "value": {  
            "type": "Point",   
            "coordinates": [  
                2.180042,   
                41.397952  
            ]  
        }  
    },   
    "address": {  
        "type": "PostalAddress",   
        "value": {  
            "addressCountry": "ES",   
            "addressLocality": "Barcelona",   
            "streetAddress": "Gran Via Corts Catalanes,760"  
        }  
    }  
}  
```  
#### BikeHireDockingStation NGSI-LD key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine BikeHireDockingStation im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:BikeHireDockingStation:Bcn-BikeHireDockingStation-1",  
  "type": "BikeHireDockingStation",  
  "status": {  
    "type": "Property",  
    "value": "working"  
  },  
  "availableBikeNumber": {  
    "type": "Property",  
    "value": 20,  
    "observedAt": "2018-09-25T12:00:00Z"  
  },  
  "freeSlotNumber": {  
    "type": "Property",  
    "value": 10  
  },  
  "location": {  
    "type": "GeoProperty",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        2.180042,  
        41.397952  
      ]  
    }  
  },  
  "address": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "addressCountry": "ES",  
      "addressLocality": "Barcelona",  
      "streetAddress": "Gran Via Corts Catalanes,760",  
      "type": "PostalAddress"  
    }  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### BikeHireDockingStation NGSI-LD normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine BikeHireDockingStation im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ],  
  "address": {  
    "addressCountry": "ES",  
    "addressLocality": "Barcelona",  
    "streetAddress": "Gran Via Corts Catalanes,760",  
    "type": "PostalAddress"  
  },  
  "availableBikeNumber": 20,  
  "freeSlotNumber": 10,  
  "id": "urn:ngsi-ld:BikeHireDockingStation:Bcn-BikeHireDockingStation-1",  
  "location": {  
    "coordinates": [  
      2.180042,  
      41.397952  
    ],  
    "type": "Point"  
  },  
  "status": "working",  
  "type": "BikeHireDockingStation"  
}  
```  
